# Мой супер-пупер игровой движок! #

## Установка библиотеки ddd
### Зависимости:
Библиотеки из семейства Derelict:

Т.к. в ddd используется OpenGL версии 1.4 (не использующая шейдеры), то последние версии Derelict не подойдут, они только для OpenGL3 (и шейдеры там обязательны к использованию). Нужны следующие версии библиотек:
*  **derelict-util** (версия 2.1)
*  **derelict-gl3** (версия 1.0.23)
*  **derelict-sdl2** (версия 2.1.4)

Соответственно, часть Вашего dub-файла, отвечающая за зависимости, должна выглядеть так:
```json
    "dependencies": {
            "derelict-util": "<=2.1.0",
            "derelict-gl3   ": ">=1.0.0 <=1.0.23",
            "derelict-sdl2": "<=2.1.4"
    }
```   
Для работы этих библиотек с системе должны присутствовать:
* **OpenGL**, для него обычно достаточно наличия драйвера видеокарты.
* **SDL2**. Требуются следующие динамические библиотеки: SDL2 (для создания окна и управления им, а также для обработки ввода), SDL_image 2.0 (для загрузки графических файлов) и SDL_ttf 2.0 (для загрузки шрифтов и визуализации текста). Установка SDL2 в разных системах отличается. 
  - Linux: требуется установить соответствующие пакеты в систему. Для Ubuntu пакеты называются **libsdl2-2.0-0**, **libsdl2-image-2.0-0**, **libsdl2-ttf-2.0-0**, для Fedora это пакеты **SDL2**, **SDL2_image**, **SDL2_ttf**.
  - Windows: скачать Runtime Binaries для Windows со страниц проекта SDL, разрядность выбрать ту же, для которой будете компилировать свой проект. Ссылки на страницы: https://www.libsdl.org/download-2.0.php, https://www.libsdl.org/projects/SDL_image/, https://www.libsdl.org/projects/SDL_ttf/. Разархивированные dll-библиотеки нужно будет положить в тот же каталог, где будет находиться исполняемый файл (exe-шник) Вашего проекта.

### DDD:
После того, как разобрались с зависимостями, скачайте архив с библиотекой DDD по адресу http://striver00.ru/DDD/files/ddd.zip, и положите каталоги с библиотеками my_utils и ddd в свой проект (или рядом с ним). В dub-файле в каждой из конфигураций, требующей доступа к ddd, в разделе "sourcePaths" должны быть прописаны пути к этим каталогам, например:

```json
"sourcePaths": [
               "./my_project", "./ddd", "./my_utils"
            ]
```
            